白登再宣佈「當選」一週後 賀錦麗仍未辭參議員

拜登在選舉人票認證日（12月14日）再次宣佈自己“勝選”後過了一週。更多國家領導人以及美國政客加入“祝賀”行列，左媒一如既往地繼續高調宣傳。不過至今“當選”副總統賀錦麗仍然沒有辭去參議員的職位，評論認爲她其實缺乏最終當上副總統的信心。

美國大選大規模系統舞弊問題曝光後，左媒及社交媒體全面封殺舞弊的消息和證據，同時左派陣營採用多種手段推進權力交接，營造拜登及賀錦麗已經當選的氛圍。不過副總統候選人賀錦麗合適辭去參議員的職位一直是民衆關注的焦點，並把它作爲拜登陣營是否真正認爲自己取勝的指標。

著名評論員，自媒體人章天亮博士日前在他自己的節目中指出，賀錦麗到目前仍然不敢辭去參議員，只能說明她自己對就任副總統沒有信心。

在參選總統前同樣是參議員的奧巴馬，在贏得大選後的10天，就辭去了聯邦參議員的職務。

此前有左媒報道，賀錦麗沒有辭去參議員職務並不罕見，彭斯副總統在2016年大選後，一直到2017年1月9日才卸任州長的職位。

不過有民衆反駁這個說法，認爲因爲參議員和州長的職位完全不同。參議院是屬於立法機構，並無長期不可替代的工作；而州長是屬於行政機構，需要維持整個州的正常運作，而且交接的工作也會很多。她應該和奧巴馬相比，纔有可比性。

左媒還稱，賀錦麗沒有辭去參議員，是因爲她要繼續留在參議員司法委員會， 來阻擋川普在此期間進行的新官員任命。

不過有民衆認爲，這是一個虛假命題，因爲川普現在的任命都是代理，根本不需要經過參議院進行聽證和投票。

網民Lucy Figueroa留言道：“爲什麼賀錦麗可以佔兩個坑？流氓媒體不是已經宣佈白等已經成功了嗎？應該讓賀錦麗立刻辭去她原來的職務，讓她兩頭失踏！”

（資料圖 圖片來源：AP）

隻力架好樣衰 唔好比圖啦

因為要睇定啲先

廢登力因呢件事，比人秒殺過

佢會話拜登當年都未辭

但比人踢爆，當年拜登 參議員 副總統雙面投注

參議員要1月尾先辭得到

廢登力，唔會回你

講起上黎，點解香港可以做垃法會區議會雙議員

愛燈力仲有唔夠一個月就要消失人世

權變選舉想繼續做參議員有一票投自己?

做症務尸長可唔可以做埋垃圾會議員？

你早五個鐘講咗我要講嗰句

拜登最少當選過三次